+++
title = "Adhésion au FCE - Frais"
layout = "ws-single"
+++

Le FCE a plusieurs types de membres.
Les frais dépendent de la province de résidence du membre
(pas la province dans laquelle un tournoi a lieu).

Les frais d'adhésion sont différents selon la province
parce que 1) chaque province calcule les impôts différemment
et 2) certaines provinces ont une association d'échecs qui reçoit une partie des frais.

## Adhésions annuelles

La plupart des membres du CFC ont des adhésions annuelles.

Un "Junior" est toute personne née le 1er janvier
<b cfc-constant="junior-year-of-birth">____</b> ou après.

\* Les résidents du Québec ayant une adhésion active à la FQE peuvent participer à des événements classés CFC
sans acheter un abonnement CFC. Les membres du CFC peuvent participer à des événements classés FQE sans être membre de la FQE.

| Province de résidence | Adulte | Junior |
|----------|--------|--------|
| Alberta | 43.00  | 28.00  | 
| British Columbia | 38.00  | 25.00  | 
| Manitoba | 25.00  | 17.00  | 
| New Brunswick | 41.00 | 28.00  | 
| Newfoundland & Labrador | 44.00  | 29.00  | 
| North West Territories | 38.00  | 25.00  | 
| Nova Scotia | 48.00  | 31.00  | 
| Nunavut | 38.00  | 25.00  | 
| Ontario | 48.00  | 32.00  | 
| Prince Edward Island | 41.00  | 28.00 | 
| Quebec with active FQE | 0*     | 0*     
| Quebec | 38.00  | 25.00  | 
| Saskatchewan | 38.00  | 25.00  | 
| Yukon | 38.00  | 25.00  | 
| Foreign | 36.00  | 24.00  |

## Abonnements annuels familiaux

Familles avec au moins un membre adulte du CFC (non actualisé) (annuel ou à vie)
peut acheter des adhésions supplémentaires au CFC pour un conjoint, des enfants ou des frères et sœurs
pour un tarif réduit. Des abonnements supplémentaires doivent être achetés
en même temps que l'abonnement adulte régulier.

Un "Junior" est toute personne née le 1er janvier
<b cfc-constant="junior-year-of-birth">____</b> ou après.

| Province de résidence | Adulte | Junior |
|----------|--------|--------|
| Alberta | 21.50  | 14.00 
| British Columbia | 19.00  | 12.50 
| Manitoba | 18.00  | 10.00 
| New Brunswick | 20.50 | 13.50 
| Newfoundland & Labrador | 22.00  | 14.50 
| North West Territories | 19.00  | 12.50 
| Nova Scotia | 24.00  | 15.50 
| Nunavut | 19.00  | 12.50 
| Ontario | 24.00  | 16.00 
| Prince Edward Island | 20.50  | 13.50 
| Quebec | 19.00  | 12.50 
| Saskatchewan | 19.00  | 12.50 
| Yukon | 19.00  | 12.50 
| Foreign | 18.00  | 12.00 

## Adhésions à vie

Toute personne résidant au Canada peut devenir membre à vie.
Le FCE percevra en même temps tous les frais provinciaux de membre à vie fixés par l'affilié provincial.
pour la province dans laquelle réside le membre.

| Age   | Frais FCE |
|-------|-----|
| 30 ans et moins | 720.00 |
| 31 à 40 | 630.00 |
| 41 à 50 | 540.00 |
| 51 à 60 | 450.00 |
| 61 ans et plus | 360.00 |

## Frais de tournoi unique 

Au lieu d'être membre du CFC, les joueurs peuvent payer une seule cotisation de tournoi pour participer à un tournoi classé CFC et être notés.
Les frais sont valables pour un tournoi spécifique uniquement et expirent le dernier jour du tournoi.
Les frais dépendent des contrôles horaires du tournoi: régulier ou rapide.
Les frais dépendent de la province dans laquelle réside le joueur (et non de la province où se déroule le tournoi).

Un "Junior" est toute personne née le 1er janvier
<b cfc-constant="junior-year-of-birth">____</b> ou après.

\* Les résidents du Québec ayant une adhésion active à la FQE peuvent participer à des événements classés CFC
sans acheter un abonnement CFC. Les membres du CFC peuvent participer à des événements classés FQE sans être membre de la FQE.

### Contrôle horaire régulier

Les contrôles de temps régulier (ou standard ou "lent") donnent à chaque joueur
60 minutes ou plus pour une partie de 60 coups.

| Province de résidence | Adulte  | Junior |
|----------|---------|--------|
| Alberta | 20.00   | 10.00
| British Columbia | 16.00   | 8.00
| Manitoba | 20.00   | 10.00
| New Brunswick | 16.00 | 8.00
| Newfoundland & Labrador | 20.00   | 10.00
| North West Territories | 16.00   | 8.00
| Nova Scotia | 20.00   | 10.00
| Nunavut | 16.00   | 8.00
| Ontario | 20.00   | 10.00
| Prince Edward Island | 16.00   | 8.00
| Quebec with active FQE | 0*      | 0* 
| Quebec | 16.00   | 8.00
| Saskatchewan | 20.00   | 10.00
| Yukon | 16.00   | 8.00
| Foreign | 16.00   | 8.00

### Contrôle rapide du temps

Les commandes de temps rapide (ou actif ou rapide) donnent à chaque joueur
moins de 60 minutes pour une partie de 60 coups.

| Province de résidence | Adulte | Junior |
|----------|--------|--------|
| Alberta | 12.00  | 6.00
| British Columbia | 8.00   | 4.00
| Manitoba | 12.00  | 6.00
| New Brunswick | 8.00   | 4.00
| Newfoundland & Labrador | 12.00  | 6.00
| North West Territories | 8.00   | 4.00
| Nova Scotia | 12.00  | 6.00
| Nunavut | 8.00   | 4.00
| Ontario | 12.00  | 6.00
| Prince Edward Island | 8.00   | 4.00
| Quebec with active FQE | 0*     | 0* 
| Quebec | 8.00   | 4.00
| Saskatchewan | 12.00  | 6.00
| Yukon | 8.00   | 4.00
| Foreign | 8.00   | 4.00
